<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Piccole Risonanze</title>
    <link>http://piccolerisonanze.it/</link>
    <description>Recent content on Piccole Risonanze</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Dec 2020 23:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://piccolerisonanze.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Coro per Bambini</title>
      <link>http://piccolerisonanze.it/blog/coro-per-bambini/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://piccolerisonanze.it/blog/coro-per-bambini/</guid>
      <description>Anche quest’anno ci vedremo il sabato mattina alla VILLETTA di Garbatella!
Per costruire insieme un repertorio di canti popolari italiani e canti che vengono da paesi vicini e lontani, attraverso il racconto, il movimento, il gesto e scoprire la nostra musicalità e la gioia di cantare insieme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mani in Coro</title>
      <link>http://piccolerisonanze.it/blog/post1/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 06:20:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://piccolerisonanze.it/blog/post1/</guid>
      <description>Piccole Risonanze lancia un progetto di integrazione sociale attraverso l&amp;rsquo;arte e la musica. Si rivolge ugualmente a bambini diversamente abili e normodotati. Il progetto offre l&amp;rsquo;occasione per esprimere le potenzialità dei bambini con il movimento, il suono e la lingua dei segni (LIS).
Il coro mani bianche &amp;ldquo;Mani in Coro&amp;rdquo; è diretto da Isabelle Binet, con esperienza di oltre dieci anni nel campo della direzione dei cori Mani Bianche della Scuola Popolare di Musica di Testaccio, ispirati alla filosofia del M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gioca la tua Fiaba</title>
      <link>http://piccolerisonanze.it/blog/un-post-dalla-foresta/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://piccolerisonanze.it/blog/un-post-dalla-foresta/</guid>
      <description>Racconti itineranti dalla roulotte Workshop teatrali e musicali per bambini, ragazzi e adulti.
 Storie di strade e di venti
Storie di prati e di periferie
Storie di giostre e di cavalli
 Un&amp;rsquo;altra scuola è possibile. Nell’epoca delle distanze, nell’epoca della didattica digitale, della solitudine e del disagio dei bambini delle periferie urbane, Piccole Risonanze propone un laboratorio teatrale e musicale all’aperto per piccoli gruppi.
Un allestimento suggestivo dentro e fuori di una roulotte risveglia ricordi di nomadismo, di transumanza, di vite erranti che tramandano saperi artistici.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>